梁家傑指已向歐洲議會傳達「一國兩制」仍存希望 批譚耀宗對香港「踩多兩腳」

2018-11-22 12:51

公民黨主席梁家傑日前到法國出席歐洲議會全會，他昨日出席傳媒茶聚時總結4日行程，表示自己向歐洲各個政黨重申「一國兩制」仍「殘而不廢」，亦認為歐洲議會熟悉香港情況。

梁家傑指，自己在會議上向歐洲政黨傳達「一國兩制」仍有希望，雖然有多件顯示香港民主和人權受威脅的事件，包括《金融時報》編輯馬凱被拒入境、西九龍站一地兩檢等，惟香港仍存在終審法院，而歐洲各政黨亦同意香港「有險可守」。

他又表示，去年歐洲議會通過決議案，並就監察香港的人權和民主情況，提出31項建議，而歐盟駐港澳辦事處就香港政治事件表明立場的情況，亦較過去增多。他另提到，特首林鄭月娥的京官口脗，對香港有害無益。

早前批評泛民主派議員到外國，梁家傑形容全國人大常委譚耀宗「成事不足，敗事有餘」，其實歐洲議會對了解香港情況，在美國考慮審視香港獨立關稅區的時候，他更不應對香港「踩多兩腳」。

每一次講梁家傑 我都一定會repost呢段新聞架啦

梁家傑《明報》專訪：公民黨一直願被統戰 但有條件

成事不足敗事有餘果個係梁生你

泛民主派先係出賣得香港人最多嘅契弟

香港選舉正式係揀真小人與偽君子

幫華爾街做嘢
確保新自由主義喺香港繼續落實

即係話，認為一國兩制無希望嘅人，下屆唔應該投公民黨

依家仲講有險可守
over my dead body

笑話一則

香港要繼續吸毒

食屎啦梁家傑，一國兩制一早收咗皮啦！

保蝗快啲衝去美國大使館抗議啦

梁家傑指，自己在會議上向歐洲政黨傳達「一國兩制」仍有希望，雖然有多件顯示香港民主和人權受威脅的事件，包括《金融時報》編輯馬凱被拒入境、西九龍站一地兩檢等，惟香港仍存在終審法院，而歐洲各政黨亦同意香港「有險可守」。

英國歐盟幫唔到幾多手架啦
靠美國

梁啟超？

仍存你老母

睇番之前，公文袋真係成班大部分都有問題

政府濫權同以法限權呢
淨係得返個法院有咩用

屌你老味
呢獲班友現撚哂形

跟華叔一樣愛國愛港

咪姐係要review囉 根本就係助攻

你要人地信你之前係咪應該個前設係共產黨唔再干預香港內部事務呢?
呢個環境底下你叫人信一國兩制?信條毛咩

講咁多人權自由多餘，家陣係講緊統戰緊你果個共產黨周圍偷野+技術轉移+用香港損害西方國家利益

你又不在其位又改變唔倒現況，好心就清醒D咪再出席呢D吹水會啦

公民袋已經出咗個「雪廠街」，呢個又嚟自邊條街呢？

不嬲都係梁山水賊，做反為招安

就係清醒先去
香港繼續扮有法治
法律界班人先多油水搵